**2250. – Hieracium pamphili** Arv.-T. – Plante vivace, phyllopode ; tige de 2-4 dm dressée, rameuse, //abondamment pourvue sur toute sa longueur de très longs poils mous //3 à 4 fois plus larges que son diamètre ; pédoncules couverts de poils semblables entremêlés au sommet de poils étoiles, farineux, abondants ; //feuilles inférieures ovales-lancéolées ou lancéolées, //entières ou superficiellement sinuées, longuement poilues surtout en dessous et sur les bords, //à poils subplumeux, //les caulinaires 3-6 élargies à leur base ; //involucre à folioles aiguës //longuement et abondamment poilu, soyeux ; capitules très grands, larges de 4 1/2 cm environ ; fleurs jaunes.
Rochers de l'Isère et des Hautes-Alpes. = Juillet-août.